---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 00:15
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-15(玄幻現代)(棄天帝X蒼)

<br/>

二零零九年一月六日下午三點一刻，風和日麗，結界內靈氣浮動程度兩星等，危險程度一。

蒼在電腦前敲下記錄，然後一邊悠閒喝茶一邊開ＭＳＮ通話程式。

今日工作狂棄老闆很早就帶伏嬰師出門，出門前放一大疊文件到蒼的桌上，並且囑咐蒼多休息與多喝熱茶才快速走人。

蒼承認當他來辦公室看到一杯熱乎乎的薑汁金桔檸檬茶時，他心中有一絲絲感動，但是當棄天帝丟下一大疊文件要他看完寫報告時，感動就完全消滅了。

如果蒼能看得懂堆疊如山的圖表和企劃書，那他何必靠占卜營生？台灣首富的位置早換人作啦！哈哈！

所以蒼作了個決定，他把文件丟到一旁任它堆積如山，然後開電腦上網順理成章摸魚。

笑笑桃不在線上，但是鱔魚在線上，馬上就收到鱔魚傳來的對話視窗。

愛用鞭子的鱔魚：蒼，你感冒好點沒？

蒼：多虧慕醫師『照料』已經完全好了。

愛用鞭子的鱔魚：那就好。對了，周六有沒有空來上個節目？

蒼：恩，我可以說沒空嗎？

愛用鞭子的鱔魚：但是老總要我一定得邀到你上節目，你在網路上的相簿爆紅，兩天之內就刷了十萬點閱率，如果沒邀到你，老總說要放我無薪假。（洋蔥頭哭泣）

蒼：什麼相簿？我沒有架網站怎麼會有照片流出？

愛用鞭子的鱔魚：等一下我傳網址給你。

善法天子傳了一段網址，蒼打開後才發現就是那一天他到東區還很倒楣淋得全身濕透，沒想到被人拍下來，還好沒拍到施法的過程不然就麻煩大了。

底下的留言討論串讓蒼不禁失笑，有人說他是天上有地下無的美人，有人說可能是愛好唐裝的國文教授，還有人說應該找個小攻壓倒這種淡漠的中式美人，諸如此類的討論竟然連留了六百多頁，蒼沒瀏覽完便宣告投降。

愛用鞭子的鱔魚：就上一個，一個節目就好，蒼，拜託啦，別讓我放無薪假，沒薪水就不能幫獨居老人了。（洋蔥頭懇求貌）

蒼：我答應你上一個節目，但是我有條件，你得讓主持人額外問我一個問題。

愛用鞭子的鱔魚：你想回答什麼問題？只要老總接受都ＯＫ。

蒼：問我是攻還是受。

愛用鞭子的鱔魚：這個問題有意義嗎？

蒼：事關男子漢的面子問題，無論如何你都要請主持人加這個問題。

蒼與善法天子確認過節目時間後就離線了，他一邊看文件一邊還很耿耿於懷網路上的評論，瞇瞇眼也難得睜得比較大。

『我當然是攻……』蒼有些生氣地在空白的A４紙上寫了很多次：我是攻。

人正生氣的當下總要出現個消氣筒或是能證明他的認知是對的，也正巧太陽神輕敲蒼的辦公室房門，蒼一聽是太陽神的聲音就起身幫他開門。

『蒼，小伏嬰不在沒人陪我吃午餐，我好無聊只好來找你，可以陪我吃飯嗎？』

蒼看著與一步蓮華有類似感覺的太陽神，心想他也是銀白長髮披肩，而且還皮膚白皙，跟他站在一起怎麼看都是自己比較有男子氣概。

『老闆的請求我怎麼會推辭？走吧，想去哪吃我都奉陪。』蒼微笑答道。

雖然依照身高而論太陽神高他半個頭，但是臉孔與氣勢才是決勝關鍵。蒼對他自己的氣勢相當有信心，而太陽神完全不知道蒼打著跟他在一起會顯得比較攻的主意，還一路被蒼說得冷笑話逗得笑不可止，蒼就是希望讓太陽神笑到雙頰紅撲撲像紅蘋果，如此一來才更襯得他自己不是美人款而是俊俏瀟灑的中國風俊男。

紅花總是要有綠葉陪襯，蒼刻意落後太陽神小半步就是希望當作太陽神紅花身旁的護花綠葉，然而身旁路人的目光卻沒有如他所料集中在太陽神紅花身上，反倒都集中在蒼自己的身上。

蒼不由得審視一下今日的衣著是不是哪裡不對勁？

淺紫綢緞唐裝上衣搭配墨色中式風格下擺排扣長褲，能扣得地方都牢牢扣好，栗金長髮也用墨色髮帶綁成馬尾，只留兩縷淡紫長髮垂在耳旁，整體造型搭配應該都沒有問題。

直到太陽神發現蒼走得太過緩慢，索性回頭攬過蒼的肩膀齊頭走路，而身後傳來一陣尖叫聲與攝影機快門的閃光，蒼才感到有些不妙。

『你故意這樣作嗎？』蒼拍掉太陽神的手，太陽神從容答道：

『小伏嬰說異度國際貿易公司下一年度的廣告代言人該找新人，最好是精通風水又長相俊俏的男人，所以我只好支開阿棄方便拐你入局囉！』

蒼冷靜問道：『假使我不答應作你們的廣告代言人又如何？』

太陽神看看不知何時包圍住他們的路人以及手拿長鏡頭相機的偽路人真記者，手指挑起蒼的下巴說道：『那我就只能在大街上強吻你，讓誹聞免費幫異度公司代言。』

你可以試看看！蒼從來沒怕過打架，不過他看著圍觀的眾人，新的想法閃過他的腦海。

『要我答應也可以，你幫我一個忙……』

接著，在眾目睽睽之下，網路上竄紅的中國風美男子當街強吻異度國際貿易公司董事長太陽神。

當然是錯位，蒼只不過想反駁他不是受，還沒必要真便宜了太陽神。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

